\documentclass{article}

\input{LaTeX2Code.tex}

\author{MSc. Fausto M. Lagos S.}
\title{Manual de los macros \bftt{LaTeX2Code.tex}}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
	El conjunto de macros \bftt{LaTeX2Code.tex} permite documentar ejemplos de \LaTeX{} incluyendo el resultado del código y el código mismo en el documento pdf resultante. 
\end{abstract}
	
	\section{A Modo de Instalación}
		Para hacer uso de los macros de \bftt{LaTeX2Code} no hace falta desarrollar ningún proceso de instalación, simplemente lleve el archivo \bftt{LaTeX2Code.tex} a la raíz de su proyecto \LaTeX{} y agregue en el preámbulo \mintinline{latex}{\input{LaTeX2Code.tex}}.
		
	\section{Requerimientos}
		El archivo \bftt{LaTeX2Code.tex} carga todos los paquetes necesarios para el uso de estos macros y define unos márgenes amplios para el documento que preferiblemente debe tratarse de un documento de la clase \bftt{article}. Con un preámbulo tal como el presentado en seguida estará listo para documentar cualquier ejemplo de \LaTeX{}.
		\begin{minted}{latex}
\documentclass{article}

\input{LaTeX2Code.tex}

\author{Su Nombre}
\title{Un título atractivo}
\date{\today}
		\end{minted}
		
	\section{Comandos}
	
	\subsection{\cmdbs{bfcolor}}
		Este comando recibe como entradas un color y un texto y genera el texto escrito en negrilla y del color indicado. e.g \mintinline{latex}{\bfcolor{cyan!50!gray}{Este es un texto}} genera \bfcolor{cyan!50!gray}{Este es un texto}.
		
	\subsection{\cmdbs{bftt}}
		Toma como entrada un texto y genera el texto escrito en verbatim y negrilla. e.g. \mintinline{latex}{\bftt{Texto en verbatim y negrilla}} genera \bftt{Texto en verbatim y negrilla}. Este comando es ideal para resaltar nombres de archivos o partes de código que no necesariamente son comandos o ambientes.

	\subsection{\cmdbs{keystroke}}
		Recibe un carácter del teclado y genera una representación de la tecla correspondiente. e.g \mintinline{latex}{\keystroke{\%}} genera la representación \keystroke{\%}.
		
	\subsection{\cmdbs{keystrokebftt}}
		Identico a \cmdbs{keystroke} pero en negrilla. e.g \mintinline{latex}{\keystrokebftt{k}} genera \keystrokebftt{k}.
		
	\subsection{\cmdbs{cmd}}
		Ideal para escribir los nombres de comandos sin que estén precedidos por backslash. e.g. \mintinline{latex}{\cmd{operatorname}} genera \cmd{operatorname}.
		
	\subsection{\cmdbs{cmdbs}}
		Escribe el nombre de un comando precedido de backslash. e.g con \mintinline{latex}{\cmdbs{frac}} obtiene \cmdbs{frac}.
		
	\subsection{\cmdbs{bs}}	
		Escribe el carácter backslash.
		
	\subsection{\cmdbs{cmdbegin} y \cmdbs{cmdend}}	
		Escriben respectivamente el inicio y fin de cualquier ambiente \LaTeX{}. 
		
	\section{Ambientes}
	
	\subsection{\cmdbegin{latexPlusCodeLeftFrame}}
		Este ambienge genera una muestra de código \LaTeX{} seguida - a la derecha - por el resultado de su ejecución, todo enmarcado en un frame sencillo.
		
		\begin{latexPlusCodeLeftFrame}
\[
  \left|
    \begin{array}{ccc}
      1 & 2 & 3 \\
      4 & 5 & 6 \\
      7 & 8 & 0
    \end{array}
  \right|
\]
		\end{latexPlusCodeLeftFrame}
		
	\subsection{\cmdbegin{latexPlusCodeLeftnoFrame} y \cmdbegin{latexPlusCodeBelow}}
		El primero de estos actúa idéntico al anterior pero no dibuja el frame que enmarca al código y el resultado. El segundo elimina el frame y ubica el código debajo del resultado.
		
	\section{Otros}
		\subsection{\cmdbs{mintinline} y \cmdbegin{minted}}
			Este comando y \mintinline{latex}{\mintinline{latex}{code}} permiten agregar código \LaTeX{} en línea con el texto que no estén contemplados dentro de los macros de arriba y el ambiente \mintinline{latex}{\begin{minted}{latex}} hace lo propio pero con bloques de código.
		
		\subsection{Licencia}
			Agregando \mintinline{latex}{\thispagestyle{fancy}} justo después de \cmdbs{maketitle} se agrega una nota en el pie de la primera página indicando que el documento y su código fuente están disponible bajo los términos de la licencia LPPL v1.3c.
		
	\section{Licencia}
		\bftt{LaTeX2Code} es un conjunto de macros publicado mediante la licencia LPPL v1.3c, usted es libre de usarlo, estudiarlo, modificarlo o compartirlo siempre que las obras derivadas las comparta bajo los mismos términos y mencione al autor original.
\end{document}
